【軍事撚】伊利沙伯女皇號 幾實幾型

點解一直被低估

係咪石頭造

幾實係乜嘢嚟

天星小輪

石頭嚟

幾時有得坐

呢個好睇啲

之前造工好大問題

如果佢知要長途跋涉去南海
會唔會一開始就核動力

無彈射 不是核動力 法國🇫🇷戴高樂號都有 彈射 核動力

二戰美國用蒸氣鍋爐咪又係打到上東京
航空母艦冇可能自己一架出現

Cccp既另計

我想買石頭

大飛黎

續航距離 10,000海里
夠係英國出發
經地中海,蘇彝士運河, 阿拉伯海, 印度洋, 馬六甲海峽
去到香港
即係半個地球

其實夠用

佢個核動力唔用好過用

英國啲垃圾船就收返埋啦
性能仲差過美軍啲LHD
都係美軍最型

補給得最密, 好似唔係船用嘅重油
而係戰機用嘅航空燃油
同埋食物,食水

就算核動力一樣要補給食物,生活用品,航空燃油

呢啲先型

漏水
另一隻威爾斯親王號仲執緊

明顯係水泥啦

咁又係，返正一路去南海都有補給

蒸氣彈射真係好型

以前D戰艦真係型撚到痴線

岩岩澳洲都派左軍艦入 CSG-21，英國伊莉沙伯女王號已經變成 英美荷澳聯合航母戰鬥群

二戰後期已經知唔會再玩 Yamato

唔用彈射F35b可唔可以滿載升空？

以連登標準，唔係美國嘅核動力航母全部都係垃圾

冇彈射 冇核動力

主力艦已經唔啱現代

啲齊射真係型到射

發明左 srvl 之後
F35B 好用好多喎, 可以更高載重降落
唔使放油,射晒D導彈, 減輕重量先降落

食水唔洗啦，一般都裝哂海水化淡，支那海水化淡飲唔飲死人就唔知了
冇核動力=帶奶媽其實偽名題黎

飛機油已經要成日補給

最重要係發展到邊航行邊入油技術，即係短時間泵最多油入去，無論係重油定飛機油都係
第二樣就係補貼基地要夠多夠密，唔係d炸彈、燃油就補貼唔切

美國中東戰爭、塞爾維亞禁飛區、利比亞禁飛區全部都係靠盟友/自己基地做補貼，波斯灣一堆盟友、地中海又有希臘、意大利，東亞又有日本、關島、菲律賓

支那、日本、英國沿海防衛用常規動力航母其實都夠

我記得之前打福克蘭島時英軍出左艘輕航母（HMS ark royal）， 由英國去個島兩個月，徵用左唔少商船補給。

戰後英國考慮到三艘輕航母作為藍水海軍唔夠用，所以整二艘大型航母（核動力，用意是作大型流動軍事基地，即使沒友軍海港停泊支援都沒所謂），本來還有同期法國的核航母共三艘（不過最後法國佬沒整到，得翻英國佬整左兩艘）

所以講續航力，雖然比核動力差，但是對HMS Queen Elizabeth 應該沒問題

有錯請指證

低估先好

大而無用

大和號

補充: 補給通常由運輸機或補給艦提供，好少成架CV 停在港口

有姿勢冇實際

長門

用油，應該好唔掂

但2戰艦可以玩到波斯灣戰爭，60年有咩軍備做到？？

LHD邊夠依架打
英軍自己計個36架滿載每日出動up to 110架次
尼米茲都係120架次每日
如果按美軍個F35B Selected Acquisition Report
首日出動可以單機6架次 你福特級都無依條數
LHD計埋最盡都係每日80架次

再者LHD差唔多要用哂成塊甲板先起到飛
無得同時降落加起飛 又無得排成一列連續起飛

但係咪要至少核動力先夠能量去做彈射？

終於有高手

如果電磁炮發展成熟之後主力艦可能會重新出現

一粒炮彈可以打過百公里

想買Queen Elizabeth航母 既模型，搵咗好耐都搵唔到。請問有無巴打知點樣可以買到?

B52笑而不語

另外英國喺地中海塞浦路斯
印度洋Diego Garcia
新加坡都有海軍基地
夠續航力去呢啲地方補給就得

用咗差唔多一百年

點低估？ 具體啲？

目前嚟講佢排世界第3毫無問題，只差過美國嘅尼米茲同福特，但問題喺佢嘅優勢好大程度建基於f 35b，而唔喺佢本身嘅設計有幾強。

咁講唔喺話英國人設計差，而喺因為佢本身嘅作戰預想就喺參與過去幾十年一直都有嘅各種干涉行動，或波斯灣個種本身就有好大優勢嘅常規戰爭，而非另一個有同級甚至更强軍事體系，工業能力嘅敵人，所以就喺能力上作出咗取捨，亦即採用滑躍起飛、垂直降落嘅f35b（相對較弱嘅酬載、較細嘅作戰範圍較弱嘅機動性），單跑道直通式甲板（相對較弱嘅出動能力），冇攔阻降落系統當然都冇固定翼預警機（大規模空戰指揮同空情預報），彈藥升降機都得一部（掛載彈藥亦都降低出動能力）。甘樣做當然喺成本較低，但明顯會影響到佢喺高强度戰爭嘅戰力。

依家嚟睇唔覺佢差，喺因為同級嘅航母都冇個太好，艦載機代差唔講啦，中俄嘅庫級航母本身甲板設計有缺陷，法國動力系統唔好又偏細所以先顯得女王强，將來中國嘅003，同再過十幾年後法國新一代航母都出嚟，連同同f35同代嘅艦載機，就可以直接橫向對比，甘差距就會幾明顯。

隨筆，將就住睇吓

80架次俾多左啦
美軍自己計算最盡都係40架次 (以16架F-35B計)

F35冇必要彈射
F35C 彈射的確可以令作戰半徑大d

但係F35要隱身就唔可以外掛飛彈
即係裝得4支導彈
F35B 引擎夠力, 所以斜台起飛其實都夠力起飛裝得4支飛彈個重量
至多浪費多少少油起飛only

咁彈射慳油個意義就減低左

利申：鳩up

worst real carrier >>>>>>>>> best model carrier

電磁砲可以對空？

target acquisition?

F-35C可以用sidekick裝多兩發(total 6發) AMRAAM
另外A/C型weapons bay可以內藏NSM (兩邊各一發), unlike B
仲有就係+30%戰鬥航程

對空？航空母艦用來對空嘅咩？如果唔係點會有防空艦？航空母艦係用來制空的，如果海軍主力艦可以一炮打過百公里，咁海戰主力真係會變返主力艦，或者好似二戰咁主力艦加航空母艦

雖然佢係美國外唯一核動力航母 但起緊嗰陣係財政黑洞 同埋續航力仲要睇補給 食糧 彈藥庫 戰機燃油呢啲

HMS Queen Elizabeth 唔用彈射慳咗唔少錢 但就只可用f35 呢類垂直起降戰機 無咁靈活 不過反而慳咗位 可以放多幾架戰機

其實唔係，中途島級到小鷹級都係非核動力但係用蒸氣彈射。
只不過，非核動力喺緊急彈射同保持航速上唔會夠核動力嚟。

carrier fighter interception at 700+km vs naval SAM ranging 100-200km

有美國黑科技幫手，係唔同d

無彈射器

但係我可以好肯定咁同你講主力艦一定會重新出現，特別係近海支援兩棲登陸嗰陣，因為一粒爆彈嘅成本一定畀導彈同埋飛機起飛平，當然現代主力肯定係制空優勢，無論係陸地定係海上，但係某啲特定情境主力艦對決都係有機會出現的

F35有Beast mode
再外掛6枝 夾埋帶到8噸炸彈
而且F35係玩訊息化 一個中隊係前面做偵察加制空
後面堆機都係做導彈卡車

戴高樂號設計有問題

Ark Royal 嗰陣好似啱啱退咗役，打福島係 HMS Hermes 同 HMS Invincible

快啲砸支那腳

USS Zumwalt LRLAP $1 million per round

起飛重量呢?

入一次油要入幾耐

知唔知咩叫電磁炮
核動力下電磁炮軌道加速基本上唔使錢
到時候一粒了炮彈基本上只要幾千美金

Zumwalt發射嗰個其實係導彈

仲有1911系列

美帝仲換有無航母係非核動力

LRLAP其實就係一粒炮射導彈。

好似想起啲中小型航母
始終而家啲航母workload太大
時常都跟唔上schedule入廠維護

target acquisition at max range? (if >100km?) still need carrier after all
even at 100km still below SSM range no good for countering A2/AD

B52玩成百年

唔係

目前嘅技術
已經可以將電磁砲發射打擊超過200公里嘅目標。（20克重）
炮口初速1.2KM/s，音速二十倍

你講到電磁炮咁廢，點解美軍仲要用幾百億去研究？

目前嘅技術
已經可以將電磁砲發射打擊超過200公里嘅目標。（20克重）
炮口初速1.2KM/s，音速二十倍

你講到電磁炮咁廢，點解美軍仲要用幾百億去研究？

而且電磁炮嘅潛力無限大
科學家估計最少可以將砲口速度加速至100KM/s

The U.S. Navy’s Railgun Is Nearly Dead in the Water

The U.S. Navy’s $500 million electromagnetic railgun—capable of slinging projectiles at hypersonic speeds—lacks funding and has no coherent plan to deploy on warships. The Navy is instead pursuing an offshoot of the railgun, a hypervelocity projectile it can fire from existing gun systems.

the gun is dead, long live HVP

之前個海軍部長話想起小型航母反潛同護航
不過依家拜登政府就唔知想點諗

下。。。。50年代先開始飛喎

況且用到依家無論airframe avionics propulsion 全部都唔同曬喎

iowa class去到201x年退役過陣都係嗰架

要射哂啲導彈先起飛到

軍事野不需要低估或是高估

好抽自然對手無聲出

she had these back in 1942?

World of warships

唔識噴黑煙隱藏行蹤 jaga

點會啊，到咗波斯灣嗰陣都係改裝做導彈戰艦嚟做戰術/戰略打擊。
如果咁都叫同一架，B52都係改下彈倉引擎同操作系統，點解唔係同一架？

補給艦都係係附近基地、油庫拎補給
所以唔係遠洋作戰的話，常規真係夠用。英國黎遠東、東亞都係借美國基地玩補給

支那航母講到尾最輸蝕係艦載機，用黎恰下菲律賓就得
英國、日本航母就冇得用定翼預警機，同艦戴機非自家國產不過用黎頂下俄羅斯都夠做

雕刻石頭的確幾靚

其實夠，新式引擎功率改善左，只係變左搵奶媽次數密左

核動力可能1-5日搵一次奶媽，常規可能1-2日就搵一次，長遠對抗大國都係彈射穩陣，彈下預警機、彈下滿載外掛F35C

事實呀關連登咩事

海軍應該有邊行邊入油加補給依個能力，youtube有條片講過美國點補給航母，20幾節航速咁補給幾撚癲下

你老母個閪

"如果以每天72架次為基準（36架F-35B，每架每天出擊二次），伊莉莎白女王級艦上的燃料與物資能支持15天的作業（艦上可攜帶約7000噸航空燃油）。依照皇家海軍第一海相（First Sea Lord）艾倫.偉斯特爵士（Sir Alan West ）在2014年11月24日在下議院國防委員會（House of Commons Defence Committee ）提供的資料， 伊莉莎白女王級搭載36架F-35B聯合戰術打擊機的情況下，在開戰前五天平均每天能執行75個攻擊架次。"

one per day is ludicrous

點會唔識

依隻好玩 大艦巨炮撚必玩

我反而覺得俄軍隻基洛夫級幾型

清，可唔可以解說一下點解唔可以將核潛艇嘅核反應堆串聯放喺航空母艦用？真心求教

未有廠出
得orange hobby有樹脂件

隻野個核爐好似出力唔係好夠

威爾斯親王號同大和號都好型

f35b個前起落架單轆點彈射？

唔講動力

F35都唔撚齊

係幾型嘅……………個樣

之前好似話漏水

出唔切貨係美帝問題喎

好似係冇錢所以唔買齊 淨係買幾架做樣

I count more than a couple

想cut 但點都會裝滿兩隻航母

F35B loan from USMC

用F35B要彈射來做乜鳩呀

21 delivered to the UK so far

好快佢地又可以出場啦

15隻F35B, 10隻係USMC, 得5隻係RN

型係冇用唔打得

FAA
RAF

以前我係飛機撚
後尾先發現原來大艦巨炮仲正

真係不勝唏噓
變到人地附屬國咁乜都靠人供應

係精神既

到80年代最後個幾隻已經加裝左飛彈發射器
同埋當年最主要既作戰用途係狂轟陸地掩護登陸

講型應該QE戰艦型啲

入面啲軍人係咪用石頭出糧

會唔會慳油？

英國佬做野好實際做5代垂直升降戰機係天文數字美國同英國關系跟本係兄弟來

老老柒柒五大國最廢真係佢
乜都要美帝供應

英國係會信美帝都唔信歐盟

絕對信哂任何一個人好危險
咪唔記得美國賣過好多次隊友
將自己命根放喺任何人身上係on9
法國一直行戴高樂主義就係咁

英國應該冇整過核動力航母？上網查唔到

老老實實 研究下激光炮好過啦。 裝落個衛星度任你打

問題佢呢個class 嘅 carrier 總共有 2艘，分別 QE & PoW 。

正常運作下，一艘可以配 24架 F35B (極端情況聲稱36架)

不過按計劃 2023年先會有24架可以部署到俾 carrier 用.......

2023 先會得一半可以用，唔好話美國咁一定有埋後備。
而家連一半機都未配齊，又好難唔俾人低估

打啦，好悶啊

冇
技術上英國做到，但即使做到，同美國比仍然會有一大段技術落差

參考返法國，睇過條片話戴高樂號個核反應堆係用核潛艇改裝，將幾個推動潛艇嘅反應爐裝埋一齊推動航母，性能上會比美軍航母差一大截

另外就係當初英國決定咗用F-35B之後，唔需要裝電磁彈射，變相唔需要用到核動力黎為電池彈射提供能量

但最最重要嘅考慮係費用上英國佬計過覺得貴得滯承擔唔起

beast mode犧牲隱形功能，變成執行類似轟炸機的任務，呢個要取得制空權之後先開始可以咁玩。

其實都係睇要執行乜嘢任務，要達到乜嘢目的去調整裝備。

係，一切都係錢錢錢。呢個情況擺喺中共都係一樣：不斷擴充軍力，唔停咁做船，想搞藍水海軍，中間d保養維修亦係要燒錢燒資源的。

但錢同資源（仲有技術）唔係變魔術咁話有就有的。

打贏外星人喎

EMALS could be powered on conventional engine as well, given the carrier's IEP design that maximize electricity generation (max 110MW)

RN 而家連FAA都無要揾RAF 借機用

formation of the first FAA fighter squadron will be completed in the next few years

英國嗰2架對佢來講都係財政黑洞黎㗎
如果唔係合約寫明cut單要巨額賠錢，原本佢仲想cut走1架添

同埋呢兩架航母食左royal navy好多經費
搞到賣左唯一1架兩棲突擊艦HMS Ocean，仲要現階段都唔打算有replacement
Type26由13架cut到8架，取而代之個5架type31(慳錢嘅極致)戰鬥力低到驚人
油船原本買6架，而家只可以買到4架住，其他RFA補給支援船嘅採購都要大幅押後
仲要依家冇錢買反艦導彈，黎緊魚叉飛彈到期後，佢分分鐘有一段時間補唔切貨會冇艦載反艦導彈用

而我覺得佢最大問題係防空艦太少(由最初12架cut到依家得返6架)，妥善率又低，分分鐘佢engine出問題就唔夠艦用

type45本身又太少發射井(對比起美國伯克級、日本摩耶級—96unit、中共052D 64unit，英國type45只有48unit)，仲要冇反彈道導彈能力(雷達可以支援搜索，但係冇相應導彈如SM-3攔截)

你見到今年女王號打擊群都要靠美國架伯克級提供反彈道導彈保護

不過講到尾，英國海軍打2-3流國家完全夠用，但開去南海同中共叫板就唔夠打囉，但作為北約海軍2號馬，多數情況下都會有美軍照住嘅，呢嗰亦係英國嘅打算

最怕佢為咗慳錢買唔夠機要share 用到2046

以為講呢隻

祖國真係
退化得咁犀利

Btw 055係咪現時最強destroyer
好似成100 units
排水量最大
雙波斷雷達
同埋可以直射衞星

怪怪地 都係美帝果啲靚

9up數據就確實係最強 但作戰能力同其他國家新造艦一樣冇人知係咪同數據一樣

屌 呢個真係重點
佢自己設計到架航母可以裝得落50架機，最多裝到70架，但最後買唔夠飛機，設計容量永遠係「設計」容量

就好似一枝6發彈嘅手槍得1、2粒子彈一樣

仲有原來英國版F35-B連反艦導彈都冇，應急用嘅SPEAR3要到2025年先可以上機，但係SPEAR3炸藥重量極輕，唔能夠擊沉中大型戰艦，最多只係令佢地喪失戰鬥能力退出戰區

SPEAR3

美軍用嘅F-35 A/C至少可以係內放彈倉掛載JSM，亦都可以外掛(不過失去隱身性能)JSSM/LRASM,相比起之下F-35B因為先天設計位置比較少，彈藥掛在嘅選擇都會少啲

加上F-35B航程短好多(變相架航母要開近目標、承受更大風險)，又冇好似美國E-2咁嘅定翼預警機，所以英國嘅伊利沙伯女王號對艦打擊能力真係好一般，可能對付一啲三四流國家(eg利比亞)就可以輕鬆突破空防打擊陸地目標，但對中共來講就真係認真戰鬥力麻麻

仲有一點上面講過就係英國嘅type-45驅逐艦只有防空能力冇好似美國伯克級嘅反導彈能力，所以如果冇美軍護航嘅話，對付東風21呢類型反艦導彈嘅話真係兇多吉少

當然攞美國海軍黎同攞財政緊拙嘅英國海軍比，完全唔公道，但要討論嘅話英國呢支carrier strike group都有一啲明顯不足之處，尤其係假想敵係中共嘅話

-The only "blackhole" of the RN is the SSBN replacement, the rest re negligible
-The selected design for Type 31 Frigate (Iver Huitfeldt base hull) is as capable as the Type 26 save for ASW
-the FSS will be proceeded as plan under Boris' new budget
-Not only are the harpoons getting continuous support for the next five years (contract already awarded to Babcock), but the RN've also confirmed of a bid for interim SSM solution to be launched this year

-6 principal air defence destroyers are more than enough for an European Navy, comparing to the MM and MN, which only have respectively two each of their Horizon Class DDG
-48 cells VLS are perfectly sufficient for air defence role alone, considering the possibility of quad-packing CAMM, the Burke Class needs so much cells to cater for land strike (Tomahawk) and VL-ASROC as well

點解仲係斜既起飛台？

英美點都要聯盟

[Old news] VOA: 美國多位參議員重推法案 為港人躲避國安法提供避風港

Minigun

之前睇有紀錄片講呢隻艦， 話操作上轉左好多電子，可以用少好多人

一個中隊12架F35B行頭做偵察加制空你拎F22黎頂咩

再者即使外掛導彈F35隱身性能都係好過大多數4代機
an/apg83又係目前最強雷達 對上4代機都係極大優勢

但係法國佬嗰隻心臟有問題
航速慢到呢
變相有核動力嘅優勢就大減

要整彈射器就係因為佢整唔到較大嘅船體
其實又係為咗慳錢
但係最後整咗價更加要使錢嘅嘢

之前有docu上過去
電子嘢勁多
保證易壞

-air is free and steel is cheap, why bother to build a smaller ship for not much cost saving when your infrastructure (dry dock) can support a larger one?

-even the JSM has to wait till Block 4 to be integrated onto the F-35 so it's not like RN is the only one suffering from the lack of proper ASM at this point

-F-35B has indeed 30% less combat radius then the A/C (some 900nm vs some 1200nm), but it's already longer than the Super Hornet (around 700nm)

-ASBM is a flawed concept in itself, what's even more flawed is the idea that the UK will take on China alone without US support

起個價錢喺枱面有得睇，維護個費用見唔到但分分鐘貴過起個價，中共再玩多幾年航母就會知

APG-81

咁英國都有分俾錢研發嘅
不過冇好似日本咁俾三菱重工做代工，要靠LM造，交到2030都唔知交唔交得齊

講賣隊友英國係祖師爺喎

維護成本肯定貴過建造價錢n倍，唔使懷疑

仲有中共有冇想過呢幾年的軍備打算用幾多年？中期維護？技術更新，升級？各種各樣問題中共解放軍喺起之前有冇考慮過？

成條數，仲有各種配套都要計好哂先決定做定唔做喎。

F35B垂直升降係英國嘢來的，Rolls-royce技術

前幾年仲有得上去玩，不過以後應該冇咩機會

感謝黨

JSF英國佬出錢係第二多 加埋B型一半都係英國佬整

而且佢架艦係南海美軍就有機借比佢嫁啦
同埋全世界都等緊F35B
澳洲有兩架LHA等緊機
義大利一架LHA
日本兩架出雲級
韓國都整緊兩棲攻擊艦

F-35B變到航空母艦大平賣

當支那諗住整到航母好威，點知F35B嘅出現令到幾乎有身份證嘅都可以有航母，仲要艦載機水平高支那一大截，就算英日澳韓D航母次一等，都足夠令美國咁大作戰負擔

-The only "blackhole" of the RN is the SSBN replacement, the rest re negligible
養SSBN太貴Columbia class 貴到美國都嗌救命

-The selected design for Type 31 Frigate (Iver Huitfeldt base hull) is as capable as the Type 26 save for ASW
ASW ability理論上只係講緊架直升機同聲納(最多加埋靜音推進)，咁其實再做弱雞啲都滿足到

但呢個只係理論，實際上你會需要更加多火力兼負更多任務，否則type 26就連24vls都可以慳返啦，中美日嘅ddg以至ffg都有好多vls，你當人地錢多得濟冇訂洗咩

Ps日本同樣係反潛好落功夫，係一個好好比較對象

-the FSS will be proceeded as plan under Boris' new budget

呢個留意到Boris會加budget，同時話會有type 32，不過具體會點用就有待觀察，輔助艦隊換船進度大幅落後於schedule都係事實

-Not only are the harpoons getting continuous support for the next five years (contract already awarded to Babcock), but the RN've also confirmed of a bid for interim SSM solution to be launched this year

呢個亦都留意到，佢再延長harpoons嘅服役年期多5年(想講佢依家6架type45 share輪住用4套harpoons都唔係幾好睇，不過夠用)
但即時今年招標，時間上都好趕(參考美軍由招標到測試再到生產、服役NSM嘅時間)，可摸耳係2025年如期銜接都好成問題，希望佢做到

沒，所以整果陣時是夾埋法國佬整，但整到一半，法國佬話唔整，得英國將架沒完工的CV整成柴油動力

補充一下，輕航用作反潛，但用作遠洋基地就差少少

-6 principal air defence destroyers are more than enough for an European Navy, comparing to the MM and MN, which only have respectively two each of their Horizon Class DDG
-講梗係咁講
但實際操作上1艘軍艦有1/3時間要入廠維修，另外1/3港口保養、訓練、待命
實際上部署嘅時間通常只有1/3

按6架計1/3即係平時只有2架可以部署，2架部署左落航母戰鬥群(CSG)就冇剩，比盡佢chur埋另外待命果1/3，最多都係得4架可以用

要滿足(1)一個航空母艦戰鬥群、(2)要留船守本土、仲有加埋(3)地中海-中東要show present真係唔夠用，仲未計最理想狀態下英國同時出動2架航母，咁就一定唔夠ddg用

仲有你唔好唔記得type 45先天性engine有問題，跪低1架已經會嚴重打亂部署，雖則佢而家大修緊，但好顯係佢完成晒全部6艘改造工程之前(要2020年代末先完成，太慢，講到尾又係唔夠撥款)，ddg嘅數目都係好吃緊

2017年年尾全部6艘type-45 跪晒係樸次茅茲維修，甚至出現冇任何一艘水面主戰艦艇部署係海外的情況，係皇家海軍成百年黎都前所未見

唔同法國、意大利主要利益係地中海，英國野心大好多，海外利益都多好多，至少法意係亞太冇五國聯防、冇英日聯盟、冇香港問題，亦都唔洗係西南大西洋防阿根廷

一句講到尾，6架係夠就唔洗一開始plan 12架啦，皇家海軍上一代都唔洗12架(依家縮到6架)ddg啦，應該揼幾多錢落軍隊到呢個問題好複雜，係視乎你有咩戰略目標，比較對象唔應該係盟友而係你嘅假想敵，中共家下做艦速度唔洗講，成支火箭咁仲快過美國，俄國嘅水面艦隊係接下來10年都會回暖多返啲軍艦落水，英國6艘話夠嘅只係cut budget下嘅自己安慰

-48 cells VLS are perfectly sufficient for air defence role alone, considering the possibility of quad-packing CAMM, the Burke Class needs so much cells to cater for land strike (Tomahawk) and VL-ASROC as well

-Type45 就我所知完全未有裝CAMM嘅打算，以佢嘅財政能力好質疑佢是否有決心咁做

仲有美日艦隻已經有ESSM一個unit射4枝(我敢肯定中共都一定研發緊同樣技術)，人地用8個unit已經等於你大半艘船32unit嘅Aster-15，剩低仲有88個unit可以裝其他，個capacity可謂大過Type45好多倍，而且人地仲有SM-3反彈導導彈能力

。。。

我都好留意英國海軍，但的確因為財政限制佢有好多方面有局限，呢啲局限係承平時期唔算係咩大問題，對付3-4線國家都好輕鬆

但當一旦要獨力面對有反艦導彈or一定空軍嘅2線地區強國時，英國海軍就會感到少少壓力(參考福克蘭戰爭，同樣揭發英國海軍戰力足襟見底)，當同中共比時更加唔掂

海軍實力同佢嘅財政狀況同戰略需求息息相關，現今嘅英國海軍我只可以話僅僅夠用，但一旦未來面對挑戰(eg對付中共、獨力同地區強國開戰等)就會發現好多問題、捉襟見底

除左錢之外，英國的國防政策同美國好唔同。美國的國防政策是「世界警察」，至少有6至7 隊戰鬥群在世界各地巡航。航母現在的功用是一個流動的軍事基地，唔洗每次打人都要問人借基地（多個選擇）。
如果真係要打，航母未必會贏。之前美軍的模擬戰中，曾經輸左比法國和瑞典的潛艇。

英國的國防政策，架航母是有外交上的意圖，用於早期外交震懾。 並唔是不停出海巡航。

有趣的是，你是可以上網查就知道美軍航母的行蹤。

The only logical strategy for a regional power to (try to) take on a super power alone is to invest in nothing but nuclear ICBM since there’s no way to win conventionally by herself

Ever since the end of the WW2 the RN is always doctrined to operate with NATO and other allies. As was facing the Soviet Navy (which was larger than the RN) in the past, as is facing the Chinese Navy now. To do otherwise means first of all a defeat in diplomacy, before that it turns into a military defeat.

The comparison with France and (to a lesser degree) Italy is appropriate since they are spending roughly the same on defence as the UK. If they only mange to achieve so much with the money they have, why is that the UK (do remember it’s just the UK, not the British Empire) supposed to magically do much more with a similar budget?

And before you starting praising the Japanese/South Korean for their mighty AEGIS Destroyers, do remember they ain’t spending a penny of the top 3 most expensive projects that the RN did/is doing.

係, 大家睇到呢D造價, 可以想像到中共包餃子式高速造艦. 光造船已經要幾多錢同資源.

就算係獨裁政權, 養工人同士兵/士軍都要"錢"的, 當政權唔使出糧啦, 最少都要提供裝備, 訓練, 仲有一日三餐(雖然我唔會排除中共仆街到要士兵工人倒貼錢買自己裝備同3餐, 連養軍隊都當生意來做). 仲有每粒子彈, 每件軍備零件亦係錢. 呢度仲未計將來維修, 升級, 訓練等等的費用.

美國架第一代核動力CVN 企業號都用咗成8座潛艇爐先夠力，太過太重皮去到尼米茲級用4座大反應爐，去到新福特級再Cut 到得返兩座爐，足足改咗三代

英國要由頭開始整核動力航母，有美國支持都我估都要第二代先成熟，第一代都應該好似企業號咁燒錢做實驗

SRVL 實際用嘅次數少之又少

電磁炮咁高速嘅炮彈應該唔會用大角度嘅拋物線射
就算支炮比你裝到30米高假設直射過去最多都唔過50公里嘅射程

要再遠就要拋物線射，但個命中率一定會低，要又遠又準咁打地面目標，一係你支炮要粒子彈夠快兼喺太空打落去，一係就用返導彈

補充返個50公里係計佢高速到可以忽略引力影響
現實中有引力影響，支炮係可以有低角度拋物線射出去，實際射程係可以再遠啲

Type 45 好似係近乎第一代電驅艦，要成熟你要等佢後期批次Facelift 甚至下一代

但宜家617 嗰OC 好似係RN

不過伊莉莎伯女皇號本身有為未來嘅改造做好準備，佢本身預期未來六代戰機係會好大架，所以佢嘅側舷升降機係有非常大嘅面積，本身好闊嘅甲板係可以改做到斜角式起降，而佢都有空間係未來安裝比較慳位嘅電磁彈射及攔阻索系統，所以二十年後未必不可一戰

常風行動2.0

主流應該都係核潛>空母
女王BB同期厭戰已經轉生做核潛艇
震懾力大過空母

歐洲啲軍艦就係因為電子化所以每首船既人數少過美國艦好多

MDC先見台仔話蚑那海軍依幾年起咗勁多大船，但係啲船好少出港

話說有冇人玩wows blitz
即是手機版果隻

尼米茲都係兩座
提昇左核燃料嘅濃度去97定95
大幅增加左載油載彈量
企業號果陣係用返潛艇反應堆 所以要用8粒

英國佬要整難度都唔大

但海洋環境係電子嘢天敵. 潮濕仲有海水都會大幅影響電子設備性能, 壽命亦會短一大截. 特別如果係藍水海軍長期遠洋巡航, 途中重要的電子儀器故障就好麻煩.

美國作為要長期遠洋巡航的藍水海軍, 冇咁多電子嘢係有佢合理性.

歐洲國家免費大學，邊有咁多後生仔為興趣當兵

DDG-1000都係高自動化cut人手
唔好講到美帝冇咁

BTW, 未來科技發展到去可以短時間內將大量兵力連裝備投射到全球任何一個地方的話, 呢個絕對係科技帶來的game changer.

試想像假如美國可以1小時內將超過3萬兵力連所需裝備由美國本土投射到中印邊境, 然後立即展開作戰, 作戰結束後全軍撒退一小時內送回本土. 呢種來無縱去無影戰術會非常得人驚

到果陣美國仲有冇需要利用超級航母作為移動基地呢? 反正全球任何地方都可以快速投射足夠力量過去, 打完閃人, 班烏龜再出來再喺本土投射一次軍力.

BNO家庭仔女有好多手足表示想儘快加入英軍. 將來有機會當先鋒打撚柒班死黑警同解放軍, 替反送中革命入面死去的手足報仇

但目前non-british subject係冇辦法加入英軍, 目前班手足要入佐英籍先得.

如果呢D事早十幾年發生, 5+1早十幾年出現, 我依家大慨都已經係英軍一員參與緊英國抗疫工作.

問題係海軍一出港就幾個月係架船到24小時on duty

50年代已經有ICBM萬能論

比飛機坐哂啲位

對想加入英軍的手足，相信佢哋已經有作為軍人的準備，知道軍人同軍隊係乜嘢一回事。

仲有雖然24小時on duty，實際上工作編排都係同陸地冇分別，輪更工作，工作完後就待命休息。

唔止海軍，在役軍人一向都係24 hrs 隨時候命。後備/預備役軍人則定期受訓，隨時應召。